1.Basic control tool(30%)
    -brush and eraser(按鉛筆即可在白色區域作畫 按擦布即可將畫面擦掉)
    -上方有顏色選擇鍵能選擇顏色
    -也有按鍵選擇粗細
2.Text input(10%)
    -按下T圖示的text鍵,會跳出對話框,輸入想輸的字,即可在畫面上點按,產生所輸入的字
    -上方有字型跟大小可供選擇
3.Cursor icon(10%)
    -當選取三角形,圓形,長方形,鼠標會變為十字型,當按下text鍵鼠標會變為上下箭頭,在選回鉛筆會原本的鼠標
4.Refresh button(10%)
    -當按下掃把圖示的清除鍵,canvas清空
5.Different brush shape(15%)
    -只要按下圓形,三角形,長方形圖示,即可在canvas上點按拉伸所選圖形
6.Undo/Redo button(10%)
    -按下向左箭頭即可回朔一步,按下向右箭頭即可回到原本的狀態
7.Image Tool(5%)
    -右下角有選擇檔案鍵,選取想上傳的圖片後,按下"蠟筆小新"圖示後,即可在canvas做點按拉去的動作,所上傳之圖片即可在canvas上隨意拉伸
8.Download(5%)
    -按下下載鍵後即可下載圖片(第一張背景白),若一片黑則代表背景色為transparent,用不是黑色的東西在上面,還是能下載下來,圖片背景只是背景為黑色
9.Appearance(5%)
    -版面用心安排
10.Other useful widgets(1~10%)
    -在使用者進入小畫家後會聽見柔美的旋律自動播放,讓使用者安心快樂的作畫
    
     